高鐵再減福田班次止蝕

2018年10月10日

高鐵再減福田班次止蝕

高鐵香港段本月26日起取消24班來往深圳福田的周末特別班次。

【本報訊】廣深港高鐵香港段乘客量持續未能達標，港鐵決定減班止蝕，由本月26日起取消24班來往深圳福田的周末特別班次。今次已是高鐵香港段通車兩星期多以來第二次減班，十•一長假高𥧌期原定每天開出127對列車，但因乘客量未如預期，需大幅減至每日83對。

周末特別班次取消

根據港鐵公佈資料，高鐵香港段來往西九站至福田，周一至周四每日開出15對共30班車，周五至周日則開出27對共54班車，即每日早上7時半至晚上10半加開12對共24班周末特別班次。但由本月26日起，所有周末特別班次都取消。

港鐵發言人表示，內地鐵總會按最新營運情況及乘客需求，在有需要時調整實際開出班次。高鐵香港段將維持每天至少83對長短途班次。高鐵香港至福田車程14分鐘，但連同提早45分鐘到西九站一地兩檢，即需時一小時。

車費由最低的二等座78元至商務座234元。有網民指出，現時搭西鐵到元朗轉乘九巴B1，或搭直通巴士到深圳，車費僅30多元。高鐵車費太貴節省時間不多， 無競爭力。

■記者麥志榮

上一則
上一則
宏光護老院10外勞 僅追回近半欠薪

下一則
下一則
冷氣技工疑觸電亡 妻頭撼閘討殮葬費

取消所有班次 係蝕最少嘅方法

事到如今cut晒啲車應該係止蝕嘅方法

對車 單車啲fd

一早都諗到邊個會比$78去深圳
商務客? 公司會叫你坐相對較平又快捷既交通工具
一係有自己車

係班狗官諗唔到
而家每日幾萬個西九客有幾多個商務客?

廢鐵

班狗官點會諗唔到

老實講, 少人坐最好, 咪鬼好似西鐵咁, 開頭少人坐, 後期變爆棚
少人坐既話拎飛過關十分鐘搞掂, 計埋坐車半個鐘到我目的地
間唔中一個月要去三四次深圳, 呢個岩我, 有MTR政府補貼

福田站根本唔多高鐵經過 去到都冇撚用

B1 加價咪得囉

黃伯咪教咗大家4蚊去深圳嘅方法囉

我有得幾條友車都包撚左
童軍會果度 皇崗巴 35分鍾左右就到 超撚密車

高鐵一日先24班其實好唔靈活

38蚊一張飛

一直以來，鐵路運輸工具都係軍事用途

多數去深圳北轉

整個2蚊優惠俾堆廢老實班班爆

當年西鐵人數再少每日都有十萬人次，之後地鐵上蓋項目開始入伙人口增加西鐵當然開始人多，但高鐵有幾多人有能力每日160蚊來回返工 可以承擔車費根本無必要住咁遠

班狗官係仆街但係唔係傻
點會唔知去深圳搭河蟹號重快
高鐵明顯就係用黎送錢俾支那

所以好啊, 少人搭, 過關自在

冇左差唔多3分之1班次

上面搭明明半個鐘前到就得

咁快減班次呀，期待要加開班次架嘛

西九過關閘機唔比羅湖少但人數比其他口岸少當然過關自在

共產中文你識條鐵咩

當初取消唔起高鐵其實連蝕都唔使蝕

諗到都無用

上頭俾你既任務就係要推依樣野

執柒左佢啦

庫房冇la冇la

成條取消 隧道拎嚟做地底骨灰龕場 賺到笑添呀

根本HK膠鐵服務主要對象係大6人, 九龍半島以北港人應唔會坐, 因為費用貴又唔方便, 但頻密南下大6人又精打細算, 在深圳或西九過關其實分別不大, 又點會捨平取貴

班次係狗鐵自己定,
上頭廣鐵其實都唔係好buy, 不過你狗鐵話福田係最大客量, 咪比你開一大堆垃圾褔田短途囉
結果?

我指成個計劃根本就係上頭落order要做

所以要起鳩鐵

直通巴去皇崗都係三四十蚊
去到個站送車尾又唔撚驚 五至十分鐘就一架
半粒鐘咁上下就到
海關個到落一落車唔駛十分鐘就過到境

搭高鐵分分鐘排隊攞飛都未撚拎到

港鐵蝕錢既
政府會賠番
所以佢仆街 大家啲錢都仆硬街
不過都做唔到啲咩
就想睇佢更仆街

有冇巴打知 邊到可以睇到10月8日既出入境人數

學撚埋啲大佬用詞，屌
往來班次唔得嘅

其實應該要開多D直達廣州南既特快車
有咩理由一日得三對來回

一早已經蝕撚晒啦

西九-福田呢條線如果唔洗依指定時間坐會好好多.
坦白講， 坐呢條線唔會開車前45分鐘入閘.

我最多都係20分鐘前入閘， 次次俾站務人員話太遲有機趕唔到. 但我只係用10分鐘就做哂安檢， 過兩邊關行到去剪票位.

如果福田係必停站， 我地miss左架車， 可以自由上最近時間果班. 咁個方便性會大增.

我住灣仔，50蚊坐皇崗， 但個半鐘先到購物公園 同 80蚊坐高鐵， 只需一小時到購物公園.

個車費差價我會無視， 但更關注係坐車既便利性上.

你地班傻閪
高鐵蝕錢
咪港鐵加價囉

笑！
睇下黎緊加幾多！？

真係好撚戇鳩！
市民就用黎填數

高官又唔撚理
因為高官唔撚搭地鐵

太子好似要四十幾, 唔係十分鐘一架........
九個字先到, 皇崗睇彩數, 香港個邊無問題, 大陸個邊短則五分鐘, 長則廿分鐘

不過講明先, 去福田站既分野無咁明顥, 但去深圳北既分別係大好撚多

開頭實跟足規矩, 大陸短途動車基本上過人工通道係唔會理你邊架班次, 只會睇出發同埋目的地係唔係岩

計我話就推出廢老優惠 搭一次送一次

有預感過多兩三年大陸邊防因爲成本同效益原因
會將西九龍B3層交還
改為深圳北及廣州南設口岸區
反正嗰兩個站已經預咗地方做關口

唔係諗唔到，根本係支共落order要你起，香港點都要硬食！

exact7ly
DKLM

唔減D班次既話
下次邊用到「加開」班次去做新聞呀

唔會啦，咁宜家一地兩檢狂打飛機點落台

你唔跟足,到時遲左上唔到車,
等搭下一班既時間呢?

當初都8萬人 每日幾百對列車咪又一樣柒咗

呢D插旗野可以用錢去衡量架咩

未試過， 不過你過左時間唔會入到最後個閘， 相信你要係入面再俾錢買飛

地鐵補貼,加返其他地方既價就會

係要起..
問題係起完班狗官m記高層排d咁既班次發揮唔到高鐵作用
應該cut哂大部份短途增加長途班次

深圳北邊度有空間做關口?
候車大堂已經用盡
月台層? 冇可能
廣州南又係..
3樓候車區用盡
1樓出閘區更加冇可能

兩地兩檢又會令所有班次變短途
又係冇可能

好心佢福田 深圳北呢d 短途即買即上仲好啦 指定時間咁搞到無左個便捷性好難叫人buy 你 你要我等嘅時間多過坐車不如火車都到福田口岸。。

止唔撚到啦

屌你老味一個月都未夠就要開始止蝕

就算無人搭都要起，因為根本係for軍用
見佢個緊急救援站係正石崗軍營隔離就知咩事啦

算吧啦！
鳩鐵都係等收皮。

不如淨係初一十五先開車啦

送錢俾大陸洗啫
真係咁神心咩

一早係錦上路整多個站咪好
西鐵逼撚到上唔到車
好似機鐵咁都整青衣去香港站

無底深潭

呢排大西北咁多新盤
兩三年後入哂伙肯定仆哂街

鄭汝華係邊

成班連登傻仔 有一日過8萬GA

好耐冇報人數打飛機 轉移視線去大橋